# 生产类报表

## 激活报表以及报表权限

《速易天工V3 生产进度管理软件》默认提供了六个报表，管理员都可以访问。如果其它账号也需要访问，需要添加账号的使用权限。分配报表权限必须使用管理员账号。

管理员点击右上角图标，报表设置

![报表设置](images/20200427113717.png)

!> “使用者”的意思是哪些账号可以看到这个报表。

激活后，刷新页面，就可以在左侧菜单的最后看到报表选项，点击进去。

## 报表介绍

《速易天工V3 生产进度管理软件》默认提供了六个报表

- 产能统计
  - 目标：下单后，统计一下各个工序的工时合计。主要用于预估未来的工序瓶颈。
  - 前提：需要做“工时定额设置”，也就是需要写工序的预估工时；最好也要有SOP模块。
- 员工生产报表
  - 目标：统计一段时间内，每个员工的生产明细，产量合计，工时合计，加工时长合计等。
  - 前提：车间确保报工即可。
- 订单明细查询
  - 目标：查询下订单记录，不会包含工序信息（需要追溯可以查看总表页面），一般用于对账和结算。
  - 前提：下订单即可。
- 员工报废率和返修率
  - 目标：统计一段时间内，每个员工的报废率和返修率，以柱状图和明细表形式展现，可以横向比较员工。
  - 前提：车间确保报工即可。
- 生产日报表
  - 目标：统计一段时间内，报工明细合计。
  - 前提：车间确保报工即可。
- 出货对账
  - 目标：统计出货记录。
  - 前提：做出货操作。

### 例图

> 产能统计

![](images/r1.png)

> 员工生产报表

![](images/r2.png)

> 员工报废率和返修率

![](images/r3.png)

> 生产日报表

![](images/r4.png)
